<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[El palacio de la longaniza digital]]></title>
  <link href="http://felipemontoya.co/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://felipemontoya.co/"/>
  <updated>2013-09-23T20:47:04+00:00</updated>
  <id>http://felipemontoya.co/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Felipe Montoya]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La dificultad de hacer una buena pagina web]]></title>
    <link href="http://felipemontoya.co/blog/la-dificultad-de-hacer-una-buena-pagina-web/"/>
    <updated>2013-09-23T19:41:00+00:00</updated>
    <id>http://felipemontoya.co/blog/la-dificultad-de-hacer-una-buena-pagina-web</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo varios propósitos con este blog. Uno de ellos es escribir más y hoy voy a aprovechar un buen tinto (taza de café para los que no sepan que es un tinto) para escribir algo que para algunos es obvio y para otros es magia. Que creo yo que se necesita para hacer una buena página web.</p>

<p>Para juzgar una página web y poder decir que es buena o mala, es necesario evaluar varias cosas. Voy a hacer una lista de esto, porque me gustan las listas:</p>

<ul>
<li>Diseño gráfico</li>
<li>Velocidad de carga</li>
<li>Compatibilidad con dispositivos móviles</li>
<li>Compatibilidad con navegadores viejos</li>
<li>Workflow del usuario</li>
<li>SEO (Solo si estas buscando que alguien encuentre o visite la página)</li>
</ul>


<!-- more -->


<p>Así como vamos, esto se ve mal. Ahora la verdad es que se pone peor.</p>

<h3>Diseño gráfico</h3>

<p>&ldquo;Si se ve feo es culpa del diseñador&rdquo;. La verdad no, la apariencia de una página web depende un una parte del diseñador y en otra parte del &ldquo;UI Developer&rdquo;, &ldquo;Front end developer&rdquo;, maqueteador o el gato que escribe el código. En un mundo ideal, el diseñador debería estar pensando únicamente en formas, tamaños, fuentes, colores, imágenes y demás. El desarrollador debe estar pensando en el markup de html. En que las fuentes, imágenes y hojas de estilo carguen correctamente, en que cada llamado que hace un navegador se responda con la mayor velocidad. En internet explorer!. En principio, el desarrollador del front end tiene que estar pensando en cómo convertir lo que el diseñador imaginó en una realidad.</p>

<h3>Velocidad de carga</h3>

<p><img class="right" src="http://felipemontoya.co/images/posts/puppy.jpg" width="200" height="200" title="cachorrito" ></p>

<p>Los usuarios siempre son impacientes. Cada milisegundo que una página demora de más en cargar, un cachorrito de labrador es golpeado injustamente con un rollo de periódico. Por favor, no hagas sufrir más cachorritos. Garantiza que tus páginas carguen rápido.</p>

<h3>Compatibilidad con dispositivos móviles</h3>

<p>Se puede leer eso que esta escrito en la pantalla de un móvil? Tienes una margen de 300px que hace que el usuario móvil requiera hacer scroll out para ver lo que esta pasando. Existe una opción de &ldquo;opt out&rdquo; en caso de que el template móvil no tenga alguna información? Los usuarios de smartphone son muy exigentes. Si quieres saber que tan buena es una página, ábrela en tu iphone/android/Nokia 110/&hellip;</p>

<p>Dicho esto anterior voy a poner una nota para mi mismo:</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='python'><span class='line'><span class="c"># TODO: Revisar el template del blog en móvil</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Voy a continuar con esto en la próxima entrada. Por hoy, ya se me acabó el café.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Adding newrelic to a django service using upstart]]></title>
    <link href="http://felipemontoya.co/blog/adding-newrelic-to-a-django-service-using-upstart/"/>
    <updated>2013-09-12T16:16:00+00:00</updated>
    <id>http://felipemontoya.co/blog/adding-newrelic-to-a-django-service-using-upstart</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Some context: I am running a production instance of edx’s platform. This means I am dealing here with django on a nginx + gunicorn + virtualenv stack. This is managed using upstart on ubuntu 12.04.2 LTS.</p>

<p>Back to the main topic, in case you are trying to use gunicorn and newrelic on a somewhat similar configuration this experience I had today might be of some use.</p>

<!-- more -->


<p>As I said, the django service uses gunicorn as it’s WSGI Http server. To start the service I normally call: $ sudo start edxapp. This runs an upstart script that works using the next line:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>exec /opt/edx/bin/gunicorn --preload -b 127.0.0.1:$PORT -w $WORKERS --timeout=300 --pythonpath=/opt/wwc/edx-platform lms.wsg</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>The script is located at <code>/etc/init/edxapp.conf</code></p>

<p>I decided to start using new-relic to monitor this service, so I needed it to start using the new relic agent. The upstart scripts had some env variables for newrelic commented out, but setting them right did not go all the way to make me happy.</p>

<p>After some <a href="https://newrelic.com/docs/python/python-agent-and-gunicorn">search</a>, some gessing and some trial and error I got it.</p>

<p>In short here it is:</p>

<ol>
<li>Make sure you installed the new <a href="https://newrelic.com/docs/python/python-agent-installation">relic agent</a>. Change your newrelic.ini as you need to and <a href="https://newrelic.com/docs/python/testing-the-python-agent">test it</a> to be sure you got it right.</li>
<li>Define the environment variable inside the upstart script: <code>env NEW_RELIC_CONFIG_FILE=/opt/wwc/newrelic.ini</code></li>
<li>Use the new relic agent admin to call the gunicorn process: <code>exec /opt/edx/bin/newrelic-admin run-program /opt/edx/bin/gunicorn --preload -b 127.0.0.1:$PORT -w $WORKERS --timeout=300 --pythonpath=/opt/wwc/edx-platform lms.wsgi</code></li>
<li><code>$ sudo start edxapp</code></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sigan que si hay]]></title>
    <link href="http://felipemontoya.co/blog/sigan-que-si-hay/"/>
    <updated>2013-09-03T03:54:00+00:00</updated>
    <id>http://felipemontoya.co/blog/sigan-que-si-hay</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Una corta introducción</h2>

<p>Acabamos.</p>

<p>Si tan solo todo fuera tan fácil. La verdad hasta ahora empiezo. Este espacio lo usaré para hacer reviews de cosas que me agradan, para criticar aquellas que no me agradan y para compartir snippets de código cuando lo considere necesario.</p>

<p>Solo quería avisarles.</p>

<p>Hasta la próxima.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
